【抗爭版謝檸檬】後腦中彈無麻醉縫5針，差在無自己縫

回港度假變抗爭，撐起過雨傘、撲滅過毒煙，留學英國的阿沖（化名）今年暑假不再廢青。3個月來每次上陣均全身而退，偏偏8.31這晚一時大意，疑遭速龍以橡膠子彈直擊後腦；為避駐院警員搜捕，他接受義務醫生上門治療，更在無麻醉下縫5針為傷口止血。海外的世界天大地大，小伙子卻寧願賭上前途與生命站到最前線，原因簡單而直接：「因為我愛呢一個地方，我真係鍾意香港。」

「放暑假開開心心食吓飯啊，買吓股票啊，儲吓錢啊咁樣，一個普通廢青嘅生活囉。」於英國留學的阿沖，6月返港放暑假，本以為可以放鬆心情叉叉電，但3個月來，留在街上的時間比留在床上多，長伴左右只有催淚煙與各類子彈，穿梭抗爭頭3排盡自己一分力氣，「佛洛依德（記者按：應為蘇格拉底）講過，你想做個痛苦嘅人類，定係做隻快樂嘅豬吖？我做唔到豬囉。 」
8.31民陣遊行集會遭警方拒絕，但數以萬計市民依然自發上街，當中就包括阿沖。當晚眾人隨大隊退到銅鑼灣軒尼詩道，面對防暴警察與速龍步步進逼，於是就效法烏克蘭革命，聯同幾個戰友以鄰近工地的搭棚長竹紮成簡易投石器，「至少有還擊之力囉，唔係咁樣單方面俾人撳住嚟打。」

不過當他們架起投石器走到前線，方發現一個致命危機——市民後退太匆忙未有設置新路障，無遮無掩的幾人就站在警方防線正前方，「跟住就唔知係咪個目標物（投石器）太大啦，咁樣就聽到嘭一聲囉。」根據記者現場拍到片段，當阿沖將投石器搬到前線時，有兩名速龍警員隨即走上前，以槍枝瞄準投石器方向作水平射擊。
阿沖憶述指當時為方便趕工而將頭盔摘下，到前線時僅包住一條頭巾，見有警員上前已即時後退，但為時已晚，「個頭突然之後沉咗一下囉」，懷疑被橡膠子彈擊中後腦，傷口至少5厘米長，走到急救站時已經全身是血，「可能係頭嗰啲神經唔係咁發達，嗰一下冇感覺，唔係太覺得痛。」他原計劃自行前往某公立醫院求診，卻發現有多名警員駐守主要通道，「接觸唔到個相熟醫生」，無奈下亦只好離開。

「我身邊first aid講，一定要聯針，冇得唔聯。」幾經轉折終聯絡到義務醫生上門到診，「利申冇打麻醉劑啊，呢個好緊要，係痛嘅，但話好痛又唔係真係特別痛嘅」，在無麻醉藥協助下縫5針為傷口止血，情況就猶如電影中的地下革命黨橋段，「因為佢（醫生）知我嘅situation，冇講任何嘢嘅，一入到嚟就直接聯針，成件事就搞掂咗啦咁樣，佢應該都係趕時間做下一單。」
來年升讀大一、一年學費逾十多萬元的他，本可以如其他留英的同學一樣，無視香港亂局，照舊歐遊買名牌，「個人身處喺外國，你更加會關心香港嘅事情，你（政府）起高鐵、起三跑、起港珠澳大橋、之後再起人工島，我真係見唔到任何嘢係為咗香港人民去做囉。」不過站在前線參與衝擊，是變相押上自己的前途與生命，「前面槍林彈雨，驚就一定驚嘅，但係你心入面有啲嘢堅持嘅時候，你就會繼續stay喺度。可能我會total loss晒所有嘢，原因好簡單，因為我愛呢一個地方，我真係鍾意香港，我想有啲嘢做到去protect呢個屋企。」
暑假快將過去，阿沖亦是時候回去繼續學業，指現時傷口康復進度理想，「應該會出埋最後一場，之後我就飛啦」，但即使人在外地都會以不同的方法聲援，「會試吓轉做文宣，但唔知做唔做得嚟。」對運動的未來，他坦言無法預測，不過承諾無論如何都會再次回到香港這個家，「最後攬炒都冇辦法，大不了咪大家一手一腳，再重建返香港出嚟。」

英雄

「佛洛依德（記者按：應為蘇格拉底）講過，你想做個痛苦嘅人類，定係做隻快樂嘅豬吖？我做唔到豬囉。 」
記者幫佢改返咪算

阿衝

義士

覆述唔可以改原文

我來縫縫！

我來縫！

證明真係學生哥

佢知道哭是沒用的

居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

有冇用轉移視線分心大法？

推